\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Ausgewachsener Silberdrache}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Riesiger Drache, rechtschaffen gut}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {19 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {243 (18W12+126)},
        speed       = {12 m, Fliegen 24 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 27,
        dex = 10,
        con = 25,
        int = 16,
        wis = 13,
        cha = 21
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        saving-throws = {Ges +5, Kon +12, Wei +6, Cha +10},
        skills = {Arkane Kunde +8, Geschichte +8, Heimlichkeit +5, Wahrnehmung +11},
        damage-immunities = {Kälte},
        senses = {Blindsicht 18 m, Dunkelsicht 36 m, Passive Wahrnehmung 21},
        languages = {Drakonisch, Gemeinsprache},
        challenge = 16
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Legendäre Resistenz (3-mal täglich)}
        Wenn der Rettungswurf des Drachen scheitert, kann dieser den Wurf in einen Erfolg verwandeln.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Mehrfachangriff}
        Der Drache kann seine Furchterregende Präsenz einsetzen. Dann führt er drei Angriffe aus: einen Biss- und zwei Klauenangriffe.

        \DndMonsterAction{Biss}
        Nahkampfwaffenangriff: +13 auf Treffer, Reichweite 3 m, ein Ziel. Treffer: 19 (2W10+8) Stichschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Biss,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+13,
%      reach=3 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=19 (2W10+8),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Klauen}
        Nahkampfwaffenangriff: +13 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 15 (2W6+8) Hiebschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Klauen,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+13,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=15 (2W6+8),
%      dmg-type=Hieb,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Schwanz}
        Nahkampfwaffenangriff: +13 auf Treffer, Reichweite 4,5 m, ein Ziel. Treffer: 17 (2W8+8) Wuchtschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Schwanz,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+13,
%      reach=4,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=17 (2W8+8),
%      dmg-type=Wucht,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Furchterregende Präsenz}
        Jede Kreatur nach Wahl des Drachen, die sich im Abstand von bis zu 36 Metern von ihm befindet und ihn bemerkt, muss einen SG-18-Weisheitsrettungswurf bestehen, oder sie ist eine Minute lang verängstigt. Eine Kreatur kann den Rettungswurf am Ende jedes ihrer Züge wiederholen und den Effekt bei einem Erfolg beenden. Wenn eine Kreatur ihren Rettungswurf besteht oder der Effekt auf sie endet, ist sie 24 Stunden lang gegen die Furchterregende Präsenz des Drachen immun.

        \DndMonsterAction{Gestalt ändern}
        Der Drache nimmt magisch die Gestalt eines Humanoiden oder Tieres an, dessen Herausforderungsgrad nicht höher ist als sein eigener, oder er verwandelt sich wieder in seine wahre Gestalt. Wenn er stirbt, nimmt er seine wahre Gestalt an. Ausrüstung, die er trägt oder hält, wird von der neuen Gestalt absorbiert oder getragen (nach Wahl des Drachen). In der neuen Gestalt behält der Drache Gesinnung, Trefferpunkte, Trefferwürfel, Sprechfähigkeit, Übung, legendäre Resistenzen, Hortaktionen, Intelligenz-, Weisheits- und Charismawerte sowie diese Aktion bei. Abgesehen davon werden Spielwerte und Fähigkeiten durch die der neuen Gestalt ersetzt. Klassenmerkmale oder legendäre Aktionen der neuen Gestalt sind davon ausgenommen.

        \DndMonsterAction{Odemwaffen (Aufladung 5–6)}
        Der Drache setzt eine der folgenden Odemwaffen ein:

        \DndMonsterAction{Kälteodem}
        Der Drache atmet einen eisigen Stoß in einem Kegel von 18 Metern aus. Jede Kreatur in diesem Bereich muss einen SG-20-Konstitutionsrettungswurf ausführen. Scheitert der Wurf, erleidet sie 58 (13W8) Kälteschaden, anderenfalls die Hälfte.

        \DndMonsterAction{Lähmender Odem}
        Der Drache atmet lähmendes Gas in einem Kegel von 18 Metern aus. Jede Kreatur in diesem Bereich muss einen SG-20-Konstitutionsrettungswurf bestehen, oder sie ist eine Minute lang gelähmt. Eine Kreatur kann den Rettungswurf am Ende jedes ihrer Züge wiederholen und den Effekt bei einem Erfolg beenden.


    \DndMonsterSection{Legend"are Aktionen}
    
    Der Drache kann drei legendäre Aktionen entsprechend den unten aufgeführten Optionen ausführen. Er kann jeweils nur eine legendäre Aktionsmöglichkeit und nur am Ende des Zugs einer anderen Kreatur ausführen. Der Drache erhält verbrauchte legendäre Aktionen am Anfang seines Zugs zurück.

    \begin{DndMonsterLegendaryActions}
        \DndMonsterLegendaryAction{Flügelangriff (kostet 2 Aktionen)}{Der Drache schlägt mit den Flügeln. Jede Kreatur im Abstand von bis zu drei Metern vom Drachen muss einen SG-21-Geschicklichkeitsrettungswurf bestehen, oder sie erleidet 15 (2W6+8) Wuchtschaden und wird umgestoßen. Der Drache kann dann bis zur Hälfte seiner Flugbewegungsrate fliegend zurücklegen.}

        \DndMonsterLegendaryAction{Entdecken}{Der Drache führt einen Weisheitswurf (Wahrnehmung) aus.}

        \DndMonsterLegendaryAction{Schwanzangriff}{Der Drache führt einen Schwanzangriff aus.}
    \end{DndMonsterLegendaryActions}

  \end{multicols}
\end{DndMonster}
